GameStop事件 《小丑》世代 窮必與富鬥，富亦與官爭

怍者：無神論者的巴別塔

響得閒Click下GME股價之際，又忍唔住同大家分享一下感受：

David Webb早一日寫咗篇文講GME事件，其實內容同佢當日批評壹傳媒被推高股價嘅內容差唔多，都係一啲「而家入市只係會接咗偷偷離地嘅贏家，最後將泡沬爆破時你將會一無所有」嘅說法。

單純從技術角度黎講，佢的確係講得無錯：之前我響Patreon已講過，無論散戶vs大鱷呢場戰爭係贏定輸，最終GME股價破滅係必然結局，而贏家就係響最高點走甩果班，Strong Hold留低到最後嘅就係輸家。

但David Webb有兩樣嘢唔明。首先佢係無將當日排隊撐起壹傳媒、今日排隊買爆GME嘅意義包含在內：我好鍾意網民傳閱小丑燒錢果張圖：響David Webb眼中拎錢黎燒係愚蠢嘅行為，但響小丑心目中，呢個儀式嘅價值，卻係比錢嘅價值本身更大。

其次David Webb呢種講法，其實就等同而家香港班中產黃屍嘅「認命論」一樣，佢地覺得我地呢班蟻民（散戶），係無得同政府（大鱷）鬥架，點解要咁蠢拎錢去燒搞個玉石俱焚呢？

正如BOB叔話齋，窮不與富鬥，富不與官爭，不如Keep起啲錢留番個有用之身（唔好送頭），甚至跟住班大鱷趁勢齊齊賺錢（移民或者奶共）先至係最理智嘅選擇呀。

只可以講，呢班包括David Webb在內嘅老屎忽，都已經失去同極權／Deep State鬥嘅決心，過往「股壇長毛」嘅威名，亦隨住癌病纏繞而消失。今次吹雞對抗華爾街嘅呢班英雄，相比起戰爭嘅勝負，佢地更係向呢個世界展現自己嘅志氣。

或者絕大多數無名氏響歷史入面都唔會記低佢地嘅名字，但就同好多香港嘅勇武義士一樣，經此一役，佢地將會永遠影響世界──相比起死左永遠帶唔入棺材嘅錢，人生可以有幾多次參與改變歷史嘅機會？名成利就嘅David Webb，營營役役只求安穩生活嘅冚家中剷，係唔會明白呢班憤怒一群嘅價值觀。

當然，轟烈犧牲前一刻大家都會因為興奮而掩蓋咗恐懼，但我都怕大家響壯烈過後，先至發覺自己未必能夠承受相應後果，所以我亦特別寫咗篇文勸大家量力而為，響激情之中仍保持冷靜分析。